父母罵離婚，如何是好？

話說十年前左右，阿爸偷偷地跟D垃圾豬朋狗友北上玩，但比阿媽發現，老豆當時聲稱只係飲飲食食，並無對老媽子不忠，但阿媽仍然大興問罪，差少少家變，當時我仲讀緊書，所以阿媽亦因為咁原諒左老豆，但佢要求層樓加佢名。

十年過去，我同阿妹都出黎做野，有一定收入，早排見樓市回落一點，就建議父母不如賣左層樓然後買層大D既樓，大家住得舒服d，等我同阿妹一齊供，早幾日睇岩左個盤，而自己間屋又比人落訂買左，等到6月就正式完成一買一賣，諗住可以安安穩穩有個家，點知惡夢就開始。

自此個次以後，屋企財政都係由阿媽管，阿爸幾乎係無乜錢剩，當然佢話唔夠錢既話，阿媽都會直接比佢，一萬又好，幾萬又好。點知早幾日老豆又比阿媽發現出去搵女人，今次呢個女人係微信識既，聽講仲要有家室，阿爸又聲稱冇對阿媽唔住，只係同時又覺我對方可憐，個女人成日話老公對佢唔好，又唔夠錢洗，又多病，結果老豆得閒就微信過D錢比佢咁。

阿媽當然大興問罪，問佢到底想點，阿爸竟然答唔知，仲話唔可以保證D乜，阿媽話我地都大個了，唔驚離婚，阿爸聽到就話佢都想要自由，反指而家係阿媽而家提出離婚在先，要求瓜分一半錢，唔想以後睇人面色。

而家層樓仲未賣，但簽左約，收左訂金，6月完成正式買賣，但當中D錢係涉及父母聯名戶口，阿爸一陣拎晒d錢走就仆街，阿媽唔太識銀行d野，當時收訂金簽約亦都係用呢個聯名戶口處理。

至於另一層樓都係預計同一日完成買賣，諗住即時係律師樓處理埋，我同阿妹已經申請左按揭，將來供樓都係用我+阿妹+阿媽既聯名戶口安排。

阿爸話要分一半賣樓錢，我都仲有方法拎出黎比佢，但我最擔心係阿爸反口，又更甚者係偷心佢聽個個女人講，想拎更多。尤其係新個層係只有阿媽名，如果老豆拖到到時先離婚，咁層樓係咪要又分一半比佢？咁我供黎養佢同個女人？

屋企已經唔係有錢，我計過其實阿爸又就退休，佢本身又冇錢，瓜分左一半得幾百萬，出去租間房仔，七除八扣都唔會過到十幾年，到時佢真係...

分左一半唔使幾年都比個女人呃晒啦
你仲預佢用到10幾年

深表同情...
不過新樓冇老豆名咁奇怪嘅
本身都想飛起佢?

但我唔係太明樓主想問乜
想問點保住層樓 定 老豆有新家 生唔生活到?

我同老豆講，條路係你自己揀，唔好後悔。

佢而家返轉頭，我都會盡義務養佢，但錢銀個d野佢唔洗諗住分到一蚊。

黎緊層樓一定冇佢名，但我想知可唔可以簽份野話將來離婚都分唔到而家層樓。

係驚佢拖到到時先話分家產，咁就弊了

我想知點樣先保住新樓

冇加阿爸名係因為佢唔可信，阿媽要求只加自己名。

唔加我地名係因為想將來我地各自結婚或置業都唔洗比多左印花稅

老豆拎住幾百萬要走，就由佢，佢出左呢個門口就唔好再入返黎，生唔生活到，將來洗唔洗我地救濟，到時先算。

就咁睇 唔加名好唔公平

不過如果到時先話離婚要分身家
阿媽名嘅新樓的確要分出黎
不過 有可能唔洗一半
可以trace番錢銀來源 睇錢邊個出 claim番percentage

例如供款嘅source 首期嘅
如果浪禮起上黎 明知要罰都要賣

cap 低老豆同個大陸女人d 對話或者認有出面第二個做證據
拗數都有力啲

算啦，老豆話要自由果刻都已經無唸你，妹妹和媽媽，你都唔洗理佢咁多，佢只係拎返屬於佢既野走，最緊要你地三個仲有屋住！同媽媽妹妹撐下去呀！

個女人好醒，叫老豆每次講完就delete，係咁岩前幾日個mon著左比阿媽見到，阿媽先爆阿爸。

俾我係你，加左自己名先。將來的事將來再算。連而家的都可能保不住，何況保將來？你懂的

其實有無諗過
你同你呀妹總會結婚般出去住
宜家買樓為左地方大點
是否好時機呢？

我就係要諗點保住間新屋，新屋首期係用賣出舊樓既錢，另加我同阿妹d錢。

供樓就得我同阿妹，我地係擔保人，樓就只落阿爸名，有人話唔公平，但落佢名對我地先最唔公平，佢都係想要錢，我可以比一半佢，但新樓係我供，佢一蚊都唔洗諗住拎到。

加埋自己同阿妹個名
第時要分你地都分到3份

已經買左，落晒訂，但冇諗過發生呢樣野嘛。

將來出去住再算，可以到時賣左佢套現比我同阿妹做首萬。阿媽本身係內地有多間屋，所以佢話將來上去住就ok，當係一個後備方案。

樓豬亦可以假扮大陸G係微信釣你老豆
玩到咁上下再當面拆穿
試下點醒佢

而家加名應該可以

兩個女
日後會嫁出去
仲買咁大？

本身舊樓層樓係老竇有份， 賣左你都應份俾返一半佢， 衰D講佢唔俾錢你都仲得， 點解係佢一蚊都冇得分呢？

睇得出你老母由十年前都唔信你老豆。而買樓又無佢名 d女又幫晒阿媽d錢想一蚊都唔俾佢
其實佢呢十年都過得好辛苦

錢可以比一半佢，但樓唔可以比，加左佢名，到時要離婚就麻煩

其實你應該去問律師意見會穩陣D

如果真係要離婚就叫佢地快D簽紙離

佢出去玩女人個陣有冇諗過屋企？

佢地係賣左層舊樓 分返果一半錢比佢老豆wo

一開始層樓係父母一齊供，但一直都冇阿媽名，阿爸而家話離婚分一半，冇問題，我只係擔心佢想係拎完一半錢，再拎埋新個半層樓，但新個層樓基本上佢冇出過錢(假設佢要拎走一半首萬)

咁你可以唔俾果一半錢先。去律師樓一次攪

意思係簽左，拎左錢，就唔可以再追討其他野？我查詢下律師先，唔該晒。

唔係話佢無錯。佢係有錯
但我講緊由十年前開始你地就無人信佢咁解

求你屌醒你老豆
沉船害人，仲害埋成個香港

冇話信唔信，信又好，唔信又好，到而家層舊樓都仲有佢名。

只係因為前排阿媽發現左佢有個女人，當時唔想我地知，佢同老豆私下有協議話新樓淨係加阿媽名。

但呢幾日阿爸又反口，又話冇女人，但前幾日明明仲有聯絡，我都係早幾日先知佢地之前有呢個協議。

阿媽話而家唔會再信阿爸，阿爸就話分錢。

佢話自己冇問題，唔會保證唔搵女人，我聽完都覺得佢冇得救。

你可以唔俾果一半住。或者俾住一小部份
處理離婚手續時一次攪咪得

兩個方法

一係就攪掂好晒所有買賣樓既過程
再係新樓按現金出黎比你老豆
之後叫佢走

二係你地諗方法籌期拎返筆屬於佢既錢出黎

點都好 以前佢有份供，唔可以唔比返佢

明白，但離6月仲有一排，係咪應該租個月租酒店比老豆住，我睇返大約10k 一個月，等佢地唔洗面阻阻呢？

另一半錢其實係拎到出黎，只係當時冇諗過會講離婚分錢，所以一直都係用佢地聯名戶口處理d錢銀事。

即係完成買賣，then再即時簽紙分錢？就係驚佢到時簽個陣話要分新樓既一半。

應該同一日搞晒就最安全？

咁你老豆之後住邊

我都有同感..

如果佢決意拎一半錢，佢自己諗喇，佢以為個女人會照顧埋佢既話，係既話真係恭喜佢了。

辛苦唔係搵女人既理由，唔係講大話既理由，而家話要拎一半錢我地都好願意咁做了，因為阿爸完全唔可信，上午搵完女人，下午可以答你冇聯絡過。

到底係佢辛苦定老母辛苦？大家都辛苦不如早d離，我係好支持的。

唔想俾首置稅
結果就係咁
你老豆一定拎錢走人
你地三個慢慢玩

拎錢走冇問題，離婚分返一半錢比佢好公道。

但我係煩在要諗點樣妥善完成佢地離婚中唔會影響新樓既安排。因為涉及樓換樓，賣樓涉及佢地聯名戶口，而且佢地都係業主。

我相信佢第時同個大陸女人一齊會仲慘，錢又無樓又無份佢住，到時無錢個女人就變臉咪又係同佢宜家個老婆一樣。一開始梗係扮哂可憐溫柔咁氹你啦，然後啲大陸女人又鐘意生仔去箍住個男人，叫你老豆諗清楚

信同唔信差好遠喎樓主，層舊樓佢有冇份供先？佢有冇份養大你同你細妹？如果無我就收皮先。有既話，舊樓有佢名係好應份既事，唔好講到係益左佢。
有就請你諗下你爸媽感情問題係佢兩個既事，你同佢係父女關係，你要分開丈夫同父親兩個角度同責任先。
你係得連登問都預左回覆係從男人角度出發啦，你老豆心諗同你老母廿年（至少），養大兩個女，然後一長大喇，有錢換樓喇，就捉九佢痛腳，再講到明以後唔撚會再信佢，咁佢除左離婚有咩選擇？唔通佢要一世跪係度生存呀？

好多連登仔淨係掛層樓有冇名
講咗N次，出哂報紙同電視，有哂real case，就算無名但證明到邊個出錢，根本分身家時都係拎得返

首萬筆錢可以由我+老母一半比晒，賣樓個一半可以立即比老豆，係咪到時買左新樓再離婚，佢都冇權拎一半新樓？

定係完成買賣先
你地都唔好私底下比錢佢
離婚等庭判囉？

咩叫罵離婚